［文宣組入］［集思廣益］我地需要建構一套「香港價值」

小妹由六月開始致力向身邊既人做文宣工作，不論藍黃黑白，只要係香港人我都會有意無意推廣反送中既資訊比唔同既市民，佢地亦由一開始強硬既態度漸漸變成會同我討論現狀，不過呢個唔係重點。

重點係當佢地開始想了解我地果一套諗法果陣，似乎未有一套簡單由淺入深既方法去了解我地。

討論當中被問及最多既事可以歸納成為一個問題：點先係你地理想中既香港？

當然每個人都有唔同既答案，但我就認為呢個係文宣組所缺乏而且需要積極拓展既領域，畢竟單靠訴說警暴係無辦法突破現有既樽頸位，我地需要向世界展示我地心目中理想既藍圖！我認為咁樣先至可以拎到更多支持，而且咁樣會容易令人理解示威者既行為。

梁天琦講過「香港人」定義是「不論出身、不論背景、不論你幾時落來香港，最主要係睇你係咪擁抱香港呢一套價值觀、文化、制度」

我地需要透過呢一場革命去重新定義「香港人、香港價值觀」作為往後香港信念既奠基，創作新既口號去做行動。

諗到呢度，小妹需要各位180＋IQ既連登仔幫忙做整合，應該點樣繼續？如果「香港價值」係一套宗教，應該點樣傳播開去？

推

有咩價值，點叫口號... 似乎空泛咗啲。不如我哋諗下，他日香港光復咗，我哋想要一個點樣嘅香港，即係將來香港點樣定位？想繼續好似以前咁，不務實業，靠炒炒賣賣嚟賺取生活，定係會以新面目展示世人？

點樣嘅新面目？嘅然我哋而家咁艱苦，都係為咗自由、民主、法治，當然以自由民主法治為最重要，但亦需要再加啲相關嘅 -- 公正、廉潔。此外，我哋而家不斷向國際求助，他日成功後，都好應該好好報答國際社會。所以，對國際嘅友愛同義氣亦係必不可少。

以上嘅價值集合一齊，就意味將來香港至少喺東亞地區可以擔當獨特角色，發揮獨特作用，而香港人亦可以賴以為生。有咗呢啲實實在在嘅生活基礎，以上嘅價值先有想像嘅可能性。

我幫你

一定係文化 宗教 普世價值

普世價值有自由民主人權自由
宗教 大陸燒緊十字架
文化 音樂電影文字甚至係動畫

善良唔會畀人當成弱點嘅社會
善心唔會畀人利用，而係大家真心為大家好

但最大問題係
藍絲本身已經有宗教 就係共產黨
你要將天主教徒變成佛教係好撚難

Well said. What kind of HK you want to live in and attract more people sharing the same core values to live there?